window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"男の子がバケツ一杯の水をもって帰る　_______ 一時間近くもかかった。",
        a:"のに",
        b:"のを",
        c:"のは",
        d:"ので",
        correct:"a",
    }, 
    {  //Q2
        question:"食事は果物と野菜　_______ にしています。",
        a:"しか",
        b:"だけ",
        c:"など",
        d:"くらい",
        correct:"b",
    },
    {  //Q3
        question:"三週間たっても彼女　_______ 返事は来なかった。",
        a:"までの",
        b:"からの",
        c:"のまでの",
        d:"のからの",
        correct:"b",
    },
    {  //Q4
        question:"あなた　_______ 一番したいことはなんですか？",
        a:"が",
        b:"は",
        c:"に",
        d:"も",
        correct:"a",
    },
    {  //Q5
        question:"このとき、二階でことんという音　_______ が誰も気づかなかった。",
        a:"をした",
        b:"になった",
        c:"にした",
        d:"がした",
        correct:"d",
    },
    {  //Q6
        question:"兄さんったら、寝ながら　_______ するもんだから、僕は半分ぐらいしか眠れないよ。",
        a:"動きまわるし、しゃべるし",
        b:"動きまわると、しゃべると",
        c:"動きまわったり、しゃべったり",
        d:"動きまわっても、しゃべっても",
        correct:"c",
    },
    {  //Q7
        question:"今日はうんと楽しんで、好きなだけ　_______ つもりよ。",
        a:"食べ",
        b:"食べる",
        c:"食べている",
        d:"食べよう",
        correct:"b",
    },
    {  //Q8
        question:"電話で彼に叫んだ　_______ わ。「そんなの違うじゃない」って。",
        a:"ことがいます",
        b:"ことがいました",
        c:"ことがあります",
        d:"ことがありました",
        correct:"c",
    },
    {  //Q9
        question:"子どものころきらいだったやさいが、さいきん　_______ ようになりました。",
        a:"食べる",
        b:"食べた",
        c:"食べられる",
        d:"食べられた",
        correct:"c",
    },
    {  //Q10
        question:"わたしは弟に　_______ と思って、この本を買いました。",
        a:"読ませよう",
        b:"読ませる",
        c:"読みたい",
        d:"読みたがる",
        correct:"a",
    }
];
